HTTP (Hyper-Text Transfer Protocol) pertenece a la capa de aplicaciones de la familia de protocoloes del internet. HTTP define la sintaxis y semántica de la información y permite que se transfiera mediante archivos de hipertexto en la World Wide Web. Éstos archivos pueden contar con hipervínculos que permiten la navegación web.